想讓愛女看綿羊！他打開門 竟引上百隻暴動

美國加州一名爸爸想讓愛女見識可愛的綿羊，於是將自家後院的柵欄打開，想邀一隻綿羊進來，一開始只有3、4隻綿羊，他都沒太在意，沒想到後來上百隻綿羊蜂擁而上，塞爆了整個院子，讓他措手不及，花費了一番力氣才終於將這些「不速之客」給送走，而過程也全被拍下，十分驚人。

這名住在加州林肯市的男子羅索（Scott Russo），日前想要讓女兒看一看可愛山羊的模樣，於是打開後院的們，想讓一隻山羊進門，豈料竟引來上百隻山羊，全數衝進院子裡，把他給嚇傻了。羅索表示，起初只看到3、4隻進來，他覺得還好，沒有特別放在心上，「沒想到一轉眼，院子全被綿羊塞滿了」。

為了將這些山羊給驅趕出去，羅索不斷大喊「快離開我的院子」、「出去出去」，他還打算領著羊群，帶牠們走出大門，甚至學羊叫聲想和羊群溝通，妻子也在一旁幫忙，搖著鈴鼓想將綿羊給嚇跑，可惜羊群仍無動於衷。由於沒有牧羊經驗，2人的驅趕舉動反而讓綿羊在院子裡跑圈，努力半天還是沒能將綿羊給趕出去，讓羅索忍不住崩潰：「我到底做了什麼？該怎麼辦」。

後來，羅索決定改變方法，他穿越重重的「綿羊海」，站在門外呼喊羊群，這時終於起了效果，上百隻綿羊往小門的方向成群離開，看到羊群一隻一隻走出來，他鬆了一口氣，這次事件沒有任何人或動物受傷，但是家中的游泳池被夷為平地，他也因此學到教訓，「我學乖了，以後再也不敢打開家門」。

咩

綿羊定山羊呀

羊群效應